\input{../header2.tex}


\addcontentsline{toc}{chapter}{Abstract in Arabic}
\noindent

\begin{otherlanguage}{arabic}

\chapter*{Abstract}

في خلايا العمل
جعل تشغيل الروبوتات الصناعية جامدًا وغير مرن. الانسان الالي
يتطلب قدرًا هائلاً من الوقت والموارد في حالة الحاجة إلى مهمة جديدة أو تغيير
خلية العمل.
هذه الوصمة وحقيقة امتلاك روبوت صناعي يعيقان ثقة المؤسسات الصغيرة والمتوسطة الحجم (SMEs)
لاعتماد تكنولوجيا الروبوت الصناعي. تحاول هذه الأطروحة إضفاء الطابع الديمقراطي على الروبوت
التكنولوجيا والأتمتة للشركات الصغيرة والمتوسطة من خلال تقديم وسيلة غير مكلفة ومرنة وآمنة
التكنولوجيا الروبوتية.
تهدف هذه الأطروحة إلى إظهار جدوى
بناء مناور روبوت مع تخطيط حركة تجنب العوائق.
وبالتالي،
ستة محاور (6R)
تم تطوير مناور كنموذج أولي للتحقيق في التخطيط والتحكم في الحركة للمعالج
  في بيئة ديناميكية.
  يكرر النموذج الأولي تصميم الروبوت الصناعي النموذجي 6R. يتم اختيار شجرة عشوائية سريعة الاستكشاف (RRT) للتخطيط والتحكم
حركة المتلاعب في البيئة الديناميكية.
محاكي محرك فيزيائي يحاكي المناور و
تخطيط تجنب عقبة.
يتم إدخال عقبة ثلاثية الأبعاد في بيئة المحاكاة
ويتحرك بشكل دوري من أول
أشر إلى نقطة هدف في شكل
الحركة الجيبية الموصوفة 
$A+B\sin{(2\pi tC)}$. 
تخطيط الحركة
تم التحقق من صحتها باستخدام جهاز النموذج الأولي. ومع ذلك ، فإن التحرك
  يتم زيادة العائق من خلال بيئة المحاكاة للحفاظ على التجريب الآمن
  والحفاظ على النموذج الأولي. لوحظ أن
  يتصرف المخطط العالمي ، RRT ، بشكل تفاعلي عند تعرضه لمساحة الدورة
  المحددة في هذا التقرير.
  وبالتالي ، يتم استخدام RTAB-Map لتسهيل سياق أقل من المشفر
المتلاعب.
على الرغم من أن RTAB-Map توفر تقدير الحالة الواثق
  مساحة عمل الروبوت ، وبالتالي تكوين الفضاء المشترك
  المتلاعب ، التقدير متقطع.
من المستحسن أن يكون خط أنابيب جديد ،
قادر على الانقسام بين تقدير الحالة ومسارات التخطيط ، هو
  تم تنفيذها لتخطيط الحركة في البيئة الديناميكية باستخدام حلول SLAM في سياق غير مشفر.
\end{otherlanguage}
\newpage
\input{../end.tex}
